想問其實搞藝術其實對社會有無貢獻？

大家點睇

娛樂大眾

連登仔究竟點睇

人既生活要咩？
物質，衣食住行好就滿足？

感官享受係咩？
係咪需要靚既野先更享受？

有無見過…人造…而靚到令你著迷既野？
譬如一首感動你既流行曲。
一座有莊嚴感既建築物。

我覺得明白有人覺得唔重要。
但我覺得重要

甚至想像：
一個只滿足本能欲望既人生，去到75歲死，中間既生活重重複複，係為咩？

如果75年入面，喺精神上得到藝術既滋潤，會唔會覺得生命過得有意義啲？

都覺得明白有人覺得唔重要。
但我覺得重要

對資本社會唔重要

痴線 藝術不知幾賺錢
大把經濟效益

無效率

拍戲算唔算搞藝術？

藝術的確唔係直接令窮人有飯開
唔可以解決社會民生問題
但你睇下世界上邊一個成熟嘅社會
係唔支持發展藝術？

係精神層面嘅追求
開得呢個post嘅人都係繼續吃喝玩樂啦

又係呢d濕尻問題

一件衫，支那藝術家設計vs 日本藝術家設計

你睇下邊件暢銷？點會無貢獻？

Maslow's Hierarchy of Needs
我認為藝術（無論任何形式）最能夠滿足塔頂嗰兩項

好多movement都係藝術家發起／參與。

音樂唔係藝術
電影唔係藝術

最大嘅經濟效益係要嚟洗乾淨D野

藝術即係包含設計, 創意創新, 美感元素啦
室內設計係藝術 可以令你覺得間屋靚左 住都舒服啲

產品設計係藝術 例如每一件衫褲鞋襪都有佢既搭配美感所在 無人希望所有衫褲都用同一顏色同一logo進行生產

髮型設計係藝術 頭髮係一個人美感提升最為重要之一 修飾完頭髮你會感到自信 你都唔想好似北韓咁個個整個金正恩頭

語言文字都係藝術 識得溝通技巧好多時可以避免人與人之間有摩擦和衝突 一個人懂得利用語言藝術 起碼比人既第一印象你唔會差 先會令到後話有延伸機會

所以藝術存在於社會每一方面每一層面, 佢可能無科研技術果啲咁明顯令你感受到啲貢獻 但其實科研技術都基於藝術既創新理念. 而且藝術對人精神方面既提升係無可否認, 你睇場戲聽首歌都會令你產生情緒波動, 所以點會無貢獻？

藝術對旅遊業影響好大